# PET

<figure><img src="https://formizable.com/wp-content/uploads/2019/01/img_20150806_105948125_2_1024.jpg" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

El siguiente elemento en nuestra guía de materiales de impresión 3D es el PET. Es el material con el que se fabrican las botellas de agua. Este material es la segunda alternativa al ABS. A diferencia del ABS, el PET no emite vapores olorosos cuando se derrite, pero es igual de fuerte y flexible. Y lo que es más importante, el PET no requiere una plataforma calefactable. Este material tiene un acabado brillante y es apto para alimentos, lo que lo convierte en una opción popular para muchos productos de consumo. Almacena los materiales de impresión 3D PET en bolsas o contenedores de vacío para protegerlos contra la humedad.

* **Tecnologías**: FDM
* **Propiedades**: Fuerte, apto para alimentos, flexible, superficie suave
* **Aplicaciones**: Proyectos DIY, fabricación, modelos funcionales
* **Precio**: Muy asequible (€)



{% embed url="https://formizable.com/super-guia-de-materiales-de-impresion-3d-2019/" %}
